澳門千人遊行反兩地駕照互認

澳門千人遊行反兩地駕照互認

澳門昨有近千人遊行，反對政府強推與內地駕照互認協議。

【本報訊】澳門氹仔22歲女鐵騎士本月1日遭內地司機撞斃，事件再激起當地對非法司機接連在澳門釀車禍的不滿。惟澳門政府仍擬與內地簽署兩地駕照互認協議。澳門社區發展新動力及新澳門學社分別發起遊行，要求擱置計劃，嚴懲非法司機，估計近千人參與。有的士司機指，不時遇到兩地牌司機逆線行車，「成隻猛虎咁（揸車）」。亦有大學生稱被撞斃的女騎士是其同學，斥政府打擊非法司機不力。

特首崔世安去年4月授權運輸工務司司長羅立文，與內地簽署兩地駕駛執照互認協議。澳門社區發展新動力及新澳門學社昨午遊行至政府總部，反對有關計劃，新動力估計共約900人參與；治安警察局則稱，估計高峯時共約440人參與。

「大陸啲人亂咁嚟」

的士司機劉先生反對兩地駕照互認，指不時遇到車速快兼逆線行車的兩地牌車輛，「大陸啲人亂咁嚟，成隻猛虎咁」，擔心影響道路使用者安全；他指政府為迎合中央大灣區規劃而強推計劃，當局無諮詢公眾，要求交通局局長林衍新下台。

任職私人司機的陳先生亦曾險與逆線內地司機相撞，「好彩係大直路，我響按，如果係轉彎嘅話就撞咗啦」。澳門大學學生林小姐說，月初遭內地司機撞斃的女騎士是同校同學，事件令她擔心，因她也不時駕電單車經過事發地點，批評政府打擊非法司機不力，但又為迎合港珠澳大橋通車，未詳細諮詢和研究就倉促推行兩地駕照互認。

澳門民主派議員蘇嘉豪斥責，當局聲稱計劃方便澳門人北上，卻是以方便犧牲澳門人安全；他指非法司機問題猖獗，交通問題未解決，政府仍漠視民意強推計劃。他稱全中國有逾三億人有車牌，「只係千分之一嚟都夠澳門死」，促撤回計劃。

民主派議員吳國昌則指，應鼓勵旅客步行或使用公共交通工具，並非自駕遊。他說當局以澳門租車公司數目不多，毋須擔心兩地駕照互認後令租車數目增加，說法不合理，「需求多，供應就會多」。

■記者李詠希

上一則
上一則
校長兩遭投訴專橫 東華僅要求書面解釋

下一則
下一則
東亞網絡故障 影響17分行服務

今年派多5舊囉屌

班人想澳毒，點解唔拉？

未富先驕

大家都係大灣人 互認有乜問題？
拉哂e一千個澳獨仆街啦屌！

港澳應該團結，唔係分化
昨日澳門，今日香港，明日台灣

乜d澳狗唔係好鍾意蝗架咩？

班分化五毛狗立刻負皮

支持大灣區 取消關係法 深港澳融合

市民出黎提出訴求係好事黎， 敵人的敵人是朋友

支持祖國拉哂班分裂國家既澳獨人士去新疆再改造

林小姐讀左廿年大學？定好遲先讀大學

其實樓上抽澳門人水既係站係咩位置笑鳩澳門人呢？

澳門人有錢收都有人企出黎反中共

唔講以為香港人好撚有骨氣反共，實際錢又冇，貼錢比中共，有事又冇人出聲

澳門人關蛇有冇去？

反了反了

只值5舊

成日話自己唔係中國人
大是大非起上嚟 啲民族劣根性出哂嚟
中共？who cares？
內鬥咗澳門人先
串人哋廿三條 串人哋基建差 串人哋收掩口費
唔知仲以為香港而家獨立咗 情況好過澳門好多
點知同澳門一擔擔

我覺得要串澳門冇問題，但前題係要串得起先得架。

唔知點解香港人成日錯覺自己好似力抗緊中共咁，澳門人奶共起碼都有糖衣

香港人買垃圾東江水，貼萬億比中共，每日150個，日逼夜逼，住納米屋食貴樓價，排醫院etc,
香港人有反抗過咩

我真係諗唔明香港人係可以用咩角度去抽澳門人奶共

呢單野出黎踩澳門人既根本係支那打手

澳門人真夠膽

你見平時個班都去左潛水就知

支持

收左美國佬錢

得一千人反對

即係其他人贊成啦

你有成為國家領導人嘅條件